# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2012-03-29 21:53-0700\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: models.py:208
msgid "Category name must be unique"
msgstr "분류명은 유일해야 합니다."

#: models.py:221
msgid "Can not reference recursively."
msgstr "재귀적으로 참조할 수 없습니다."

#: models.py:468
msgid "Can not delete if the comment has replies."
msgstr "댓글은 답글이 있는 경우 삭제할 수 없습니다."

#: models.py:533
msgid "Can not give a reputation to your's."
msgstr "자기가 쓴 글을 스스로 평가할 수 없습니다."

#: models.py:535
#, python-format
msgid "You already gave a %s."
msgstr "이미 %s 했습니다."

#: action/feed.py:14
#, fuzzy, python-format
msgid "%s Best Articles"
msgstr "의 인기글"

#: action/feed.py:35
#, fuzzy
msgid "Recent Articles"
msgstr "의 인기글"

#: action/service.py:22
#, python-format
msgid "Captcha code mismatch: %s"
msgstr "보안문자가 일치하지 않습니다: %s"

#: action/service.py:47
msgid "Only the author can edit this article."
msgstr "글쓴이만 편집할 수 있습니다."

#: action/service.py:69
msgid "Only the author can delete this article."
msgstr "글쓴이만 삭제할 수 있습니다."

#: action/service.py:134
#, fuzzy
msgid "Only the author can delete this comment."
msgstr "글쓴이만 삭제할 수 있습니다."

#: action/service.py:180 action/service.py:205
#, fuzzy
msgid "You did not give an reputation for this."
msgstr "자기가 쓴 글을 스스로 평가할 수 없습니다."

#: action/user.py:28
msgid "Already taken"
msgstr "사용 중인 이름입니다."

#: conf/__init__.py:5
msgid "Do not specify."
msgstr "지정하지 마십시오."

#: conf/__init__.py:7
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: templates/about.html:5 templates/about.html.py:28 templates/category.html:7
#: templates/category.html.py:9 templates/category.html:10
#: templates/category.html.py:11 templates/category.html:15
#: templates/category.html.py:18 templates/index.html:6
#: templates/_snippets/nav.html:10 templates/category/articlelist.html:9
#: templates/category/articlelist.html:11
#: templates/category/articlelist.html:12 templates/service/article.html:9
#: templates/service/category.html:7 templates/service/category.html.py:9
#: templates/service/category.html:11 templates/service/category.html.py:12
#: templates/service/category.html:19
msgid "Open Alive"
msgstr "개생"

#: templates/category.html:20
msgid "Categories"
msgstr "분류 목록"

#: templates/images.html:19 templates/index.html:64 templates/user.html:34
#: templates/user.html.py:37 templates/user.html:40 templates/videos.html:34
#, fuzzy
msgid "loading..."
msgstr "로드 중 ..."

#: templates/images.html:19 templates/user.html:34 templates/user.html.py:37
#: templates/user.html:40 templates/videos.html:34
msgid "Show More"
msgstr "더 보기"

#: templates/images.html:24
msgid "No image posted yet."
msgstr "아직 이미지를 담은 글이 게시되지 않았습니다."

#: templates/images.html:25
msgid "Image items will be show up when a user post an article with image."
msgstr "사용자가 이미지를 첨부한 글을 게시하면 이 곳에 나타납니다."

#: templates/index.html:12 templates/_snippets/nav.html:13
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: templates/index.html:16
msgid "Starred Categories"
msgstr "즐겨찾기"

#: templates/index.html:21
#, fuzzy
msgid "Category Explorer"
msgstr "분류"

#: templates/index.html:23 templates/index.html.py:123
#: templates/_base/admin.html:13 templates/_base/default.html:21
#: templates/_base/default.html.py:28
msgid "Loading..."
msgstr "로드 중 ..."

#: templates/index.html:28
msgid ""
"Add following address to your Google Talk(Chat) contact if you want to "
"receive notifications when you got update on your/followed articles."
msgstr "본인/관심 글에 대해 알림을 받고 싶다면 Google Talk 또는 Google Chat에 다음 주소를 추가하십시오."

#: templates/index.html:36
#, python-format
msgid ""
"<strong>Heads up!</strong> To post something, you have to <a href="
"\"%(login_url)s\" class=\"login-url\">login</a>"
msgstr ""
"<strong>안내!</strong> 글을 쓰거나 댓글을 달려면 <a href=\"%(login_url)s\" "
"class=\"login-url\">로그인</a>하셔야 합니다."

#: templates/index.html:45
msgid "Written Date"
msgstr "작성된 날짜"

#: templates/index.html:46
msgid "Last Modified"
msgstr "최종 수정"

#: templates/index.html:64
msgid "Show Previous"
msgstr "더 보기"

#: templates/index.html:66
#, fuzzy
msgid "Write a comment"
msgstr "댓글 쓰기"

#: templates/index.html:72
msgid "List"
msgstr "목록"

#: templates/index.html:74
msgid "Like"
msgstr "좋아요"

#: templates/index.html:75
msgid "Unlike"
msgstr "좋아요 취소"

#: templates/index.html:76
msgid "Hate"
msgstr "싫어요"

#: templates/index.html:77
msgid "Unhate"
msgstr "싫어요 취소"

#: templates/index.html:78
msgid "Follow"
msgstr "지켜보기"

#: templates/index.html:79
#, fuzzy
msgid "Unfollow"
msgstr "지켜보기 해제"

#: templates/index.html:84
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: templates/index.html:85
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: templates/index.html:86 templates/index.html.py:96
msgid "New Post"
msgstr "새 게시물 작성"

#: templates/index.html:92
#, python-format
msgid "Nothing in %(holder)s yet."
msgstr "아직 %(holder)s에는 아무 것도 없습니다."

#: templates/index.html:93
msgid "Be a first person"
msgstr "첫 게시자가 되세요."

#: templates/index.html:99
msgid "Login to Post"
msgstr "글을 작성하려면 로그인"

#: templates/index.html:108
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: templates/index.html:109 templates/_snippets/post-article.html:14
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: templates/index.html:110
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#: templates/index.html:111
msgid "Liked"
msgstr "추천"

#: templates/index.html:112
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: templates/user.html:5
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: templates/user.html:6
#, fuzzy
msgid "Posted Articles"
msgstr "작성한 글"

#: templates/user.html:7
msgid "Posted Comments"
msgstr "작성한 댓글"

#: templates/user.html:8
msgid "Nickname Changes"
msgstr "별명 변경"

#: templates/user.html:14
msgid ""
"To create or modify your avatar, please do it on <a href=\"http://www."
"gravatar.com\" target=\"_blank\">http://www.gravatar.com</a> with your "
"associated email account."
msgstr ""
"자신의 아바타를 만들거나 수정하려면 <a href=\"http://www.gravatar.com\" "
"target=\"_blank\">http://www.gravatar.com</a>에서 자신의 이메일 계정과 연동되"
"게끔 설정하면 됩니다."

#: templates/user.html:17 templates/user.html.py:53
msgid "Nickname"
msgstr "별명"

#: templates/user.html:19
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: templates/user.html:20
msgid "Joined"
msgstr "가입일"

#: templates/user.html:22
msgid "Stats"
msgstr "통계"

#: templates/user.html:25
#, fuzzy
msgid "articles"
msgstr "개의 글 게시"

#: templates/user.html:26
msgid "comments"
msgstr "개의 댓글 작성"

#: templates/user.html:27
#, python-format
msgid ""
"Got <span class=\"badge\"><i class=\"icon-heart icon-white\"></i> "
"%(like_count)s</span> likes."
msgstr ""
"<span class=\"badge\"><i class=\"icon-heart icon-white\"></i> "
"%(like_count)s</span> 명이 \"좋아요\"."

#: templates/user.html:28
#, python-format
msgid ""
"Got <span class=\"badge\"><i class=\"icon-fire icon-white\"></i> "
"%(hate_count)s</span> hates."
msgstr ""
"<span class=\"badge\"><i class=\"icon-fire icon-white\"></i> %(hate_count)s</"
"span> 명이 \"싫어요\"."

#: templates/user.html:46
msgid "New Nickname"
msgstr "새 별명"

#: templates/user.html:62
msgid "Save changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: templates/user.html:63
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: templates/videos.html:40
msgid "No video posted yet."
msgstr "아직 게시된 동영상이 없습니다."

#: templates/videos.html:41
msgid ""
"Items will be show up when a user post an article containing youtube video."
msgstr ""
"사용자가 YouTube에 비디오를 포함하는 문서를 게시할 때 항목이 표시됩니다."

#: templates/_snippets/nav.html:14 templates/_snippets/post-article.html:26
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: templates/_snippets/nav.html:15
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: templates/_snippets/nav.html:16
msgid "Videos"
msgstr "동영상"

#: templates/_snippets/nav.html:17
msgid "About"
msgstr "소개"

#: templates/_snippets/nav.html:20
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: templates/_snippets/nav.html:26
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: templates/_snippets/nav.html:32
msgid "My Profile"
msgstr "내 프로필"

#: templates/_snippets/nav.html:34
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: templates/_snippets/post-article.html:6
msgid "Post an Article"
msgstr "새 글 쓰기"

#: templates/_snippets/post-article.html:7
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: templates/_snippets/post-article.html:20
msgid "Body"
msgstr "내용"

#: templates/_snippets/post-article.html:29
msgid ""
"Hit ENTER to add tag. Please do not tag different variations of the same "
"name."
msgstr ""
"태그를 추가하려면 Enter를 누르십시오. 비슷한 이름의 태그를 여러개 추가하진 마"
"십시오."

#: templates/_snippets/post-article.html:33
msgid "Captcha"
msgstr "보안 문자"

#: templates/_snippets/post-article.html:36
msgid "You entered incorrect code. Please try again."
msgstr "잘못된 코드를 입력했습니다. 다시 시도해주십시오."

#: templates/_snippets/post-article.html:43
msgid "POST"
msgstr "게시"

#: templates/_snippets/post-article.html:44
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: templates/service/category.html:22
#, fuzzy
msgid "Articles"
msgstr "개의 글 게시"

#: templates/service/category.html:25
msgid "Page"
msgstr "페이지"

#: templates/service/category.html:29
#, fuzzy
msgid "Subcategories"
msgstr "분류 목록"

#~ msgid "Got %(like_count)s likes."
#~ msgstr "%(like_count)s회의 '좋아요' 받음."

#~ msgid "Got %(hate_count)s hates."
#~ msgstr "%(hate_count)s회의 '싫어요' 받음."

#~ msgid "Signature"
#~ msgstr "서명"
